---
title: Подати на становлення підтримувачем/випробувачем плати Libreboot
x-toc-enable: true
...

Ця сторінка є дуже новою, і ці вказівки/процедури буде переглянуто протягом
часу. Ми, як на квітень 2023 року, формалізуємо наші процедури випробування / release engineering
якось. Проект Libreboot *розширяється* для підтримки набагато більше
апаратного забезпечення в ці дні.

Libreboot намагається зробити Coreboot доступним для якомога більшої кількості користувачів.
Задля досягнення цієї мети, ми мусимо додати якомога більше плат.
В той час як загальне число підтримуваних плат підвищується, стає більш і більш складнішим
для наших основних учасників випробувати кожний випуск для кожної підтримуваної плати.
Тому ми потребуємо допомоги спільноти в випробуванні випусків перед тим, як їх розповсюджують
до користувачів.

Вам *не* потрібно бути розробником для того, щоби бути супроводжувачем плати.
Все, що вам потрібно робити для становлення підтримувачем плати це:

+ Бути доступними для зв'язку через email, коли нові бінарні файли для випробування доступні
+ Мати правильне обладнання готовим для зовнішньої прошивки вашої плати
+ Мати плату, яку ви хочете супроводжувати

Як тільки ви стали супроводжувачем плати, ваше реальне ім'я та сценічне ім'я
може бути доданим до публічного списку на сторінці учасників Libreboot.
Ви можете, звісно, вибрати уникнути публічного вказання (ми спитаємо вас
дозволу, перед публікацією вашого імені).

контакт: Лії Роу через [leah@libreboot.org](mailto:leah@libreboot.org)

Будь ласка, почитайте наступні секції, щоб зрозуміти специфіку
підтримання плати.

ПРИМІТКА: Якщо вже є випробувачі для даної материнської плати, *ви* може досі
надати випробування для такої самої материнської плати, якщо це те, що ви маєте. Чим більше, тим
краще!

Будьте доступними для зв'язку
==============

Вам варто відслідковувати будь-яку електронну пошту, що ви вкажете в вашому поданні.
Немає конкретного часового проміжку для того, скільки має пройти часу після того, як
ви отримаєте електронний лист, до повідомлення про статус вашої плати.
Вам варто зробити найкращі зусилля для відповіді протягом декількох днів.
Якщо ви *єдиний* супроводжувач для вашої плати, тоді, будь ласка,
врахуйте, що ваш внесок є особливо значущим.

Майте обладнання для зовнішньої прошивки
================================

Образи rom, які ви випробуєте, будуть звісно невипробуваними.
Задля уникнення отримання непрацездатної машини, вам потрібно мати обладнання для зовнішньої
прошивки в наявності для відновлення вашої плати з поламаного rom.

В більшості випадків ви можете посилатися на [керівництво SPI.](../install/spi.html)
В менш частих випадках -таких як, деякі ARM chromebook- ваша плата може бути прошита іншим чином.
Посилайтесь на [документацію Coreboot](https://doc.coreboot.org/)
або спитайте в IRC, якщо не впевнені.

Процедура випробування
=================

Ви отримаєте лист електронною поштою, коли образи rom будуть готовими для випробування.
Лист електронною поштою буде посилатися на відкритий issue на нашій [поточній платформі розміщення git.](/git.html#lbmk-libreboot-make)

Чи ви отримаєте лист електронною поштою через поштовий домен libreboot.org,
або один з email розробників, вам варто перевірити (для
вашої власної безпеки),
що завантажені rom підписано з [офіційним ключем.](/download.html#gpg-signing-key)

Коли ваше випробування закінчено, прокоментуйте в issue, на яке наведено посилання
в вашому відправленому листі електронною поштою, таким чином:

board: `ваша плата`

status: `pass/fail`

note: [вставьте будь-які приміткі, якщо релевантно]

Наприклад, відгук про статус плати міг би виглядати подібним чином:

    board: t440p_12mb
    status: fail
    note: GRUB throws error 'something_is_b0rked'
